**班加罗尔**（Bengaluru，[卡纳达语](../Page/卡纳达语.md "wikilink")：ಬೆಂಗಳೂರು，[国际音标](../Page/国际音标.md "wikilink")
/'），是[印度](../Page/印度.md "wikilink")[卡纳塔克邦的首府](../Page/卡纳塔克邦.md "wikilink")，全國第三大城市。班加罗尔都會區[人口约](../Page/人口.md "wikilink")850万，為印度第5大都會區。班加羅爾位於[印度南部的](../Page/印度.md "wikilink")[德干高原](../Page/德干高原.md "wikilink")，海拔超過三千英尺。

班加羅爾區域曾隸屬於古印度的[西恆伽王朝](../Page/西恆伽王朝.md "wikilink")、[朱羅王朝與](../Page/朱羅王朝.md "wikilink")[曷薩拉王朝](../Page/曷薩拉王朝.md "wikilink")，其後的[毗奢耶那伽罗王朝封建地主](../Page/毗奢耶那伽罗王朝.md "wikilink")在西元1537年正式建都並取名([卡納達語](../Page/卡納達語.md "wikilink"))邦加魯魯(Bengaluru)，Kempe
Gowda 在此建立一座土城，其四周漸漸發展出商業市集，其後的都市與道路皆以此為軸心向外擴張。
[Bangalore_street_Map.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bangalore_street_Map.png "fig:Bangalore_street_Map.png")
1638年，[印度教王朝](../Page/印度教.md "wikilink")[馬拉地帝國佔領並統治班加羅爾](../Page/馬拉地帝國.md "wikilink")，半世紀後蒙古民族的[蒙兀兒帝國佔據其地](../Page/蒙兀兒帝國.md "wikilink")，又將其轉售予[毗奢耶那伽罗王朝下屬的](../Page/毗奢耶那伽罗王朝.md "wikilink")[邁索爾王國](../Page/邁索爾王國.md "wikilink")。十八世紀末，在英國於取得勝利後，班加羅爾也一併被[英國東印度公司佔領](../Page/英國東印度公司.md "wikilink")，原先隸屬於[邁索爾王國底下的諸侯傾向英國占領者](../Page/邁索爾王國.md "wikilink")，並得到了班加羅爾城的行政控制權，名義上為[英屬印度政權底下的自治區](../Page/英屬印度.md "wikilink")。1947年印度脫離英國統治短暫地成立[印度自治領](../Page/印度自治領.md "wikilink")，班加羅爾成為邁索爾邦(今日[卡納塔克邦前身](../Page/卡納塔克邦.md "wikilink"))首府，並在[印度共和國建立後維持其](../Page/印度.md "wikilink")[卡納塔克邦首府的地位](../Page/卡納塔克邦.md "wikilink")。班加羅爾市於2006年正名為[卡納達語的](../Page/卡納達語.md "wikilink")「邦加魯魯」。

自印度独立以后，班加罗尔发展成重工业（[印度太空研究組織等](../Page/印度太空研究組織.md "wikilink")）的中心。近10年来，高科技公司在班加罗尔的成功建立使其成为印度-{zh-tw:資訊;
zh-cn:信息}-科技的中心，俗称“印度的[矽谷](../Page/矽谷.md "wikilink")”；由於班加羅爾是印度首屈一指的IT產業重鎮，地位與台灣[新竹科學園區](../Page/新竹科學園區.md "wikilink")、中國北京市[中關村](../Page/中關村.md "wikilink")、中國江蘇[崑山相近](../Page/崑山.md "wikilink")。班加罗尔的-{zh-tw:資訊;
zh-cn:信息}-科技公司任用印度电脑工程师的30%左右。另外班加羅爾與美國矽谷的時差將近半天，故可與美國IT產業進行接力工作：當美國矽谷的廠商下班後，可將技術文件及相關資料傳到班加羅爾的廠商接力製作，過了半天等印度廠商下班後，即可上傳回矽谷的廠商繼續製作。

## 教育

<small>参见：[班加羅爾高等教育机构列表](../Page/班加羅爾高等教育机构列表.md "wikilink")</small>

### 班加羅爾早期教育

直到19世纪早期，班加罗尔的教育主要是由宗教领袖管理，而且仅限于宗教学生\[1\] 。 西方的教育制度是在Mummadi Krishnaraja
Wodeyar的统治时期引入的。随后，英国卫斯理教会代表团在1842年建立了第一所英语学校，圣约瑟夫的印度机构\[2\]。
班加罗尔高中是由迈索尔政府于1858年开办的，而的学校于1865年成立。1945年，第二次世界大战结束时，乔治六世国王在班加罗尔开始了乔治国王的军事学院;这所学校被称为\[3\]\[4\]。

### 基础教育

在独立后的印度，儿童学校(16个月-
5年)被称为托儿所、幼儿园或游戏学校，这些学校广泛地基于[蒙特梭利教育法或](../Page/蒙特梭利教育法.md "wikilink")[多元智能理論](../Page/多元智能理論.md "wikilink")\[5\]教育的方法\[6\]。
中小学教育在班加罗尔是提供的各种学校隶属于董事会的教育之一,如(SSLC),(ICSE),(CBSE),[国际学士学位](../Page/國際文憑組織.md "wikilink")(IB)、[國際中學教育普通證書](../Page/IGCSE.md "wikilink")(IGCSE)和(NIOS)。\[199\]班加罗尔的学校要么是政府办的，要么是私立的(由政府资助和非资助)。\[7\]
班加罗尔有相当数量的[国际学校](../Page/国际学校.md "wikilink")，便于外籍人士和IT人群子女就读。\[8\]
在完成中学教育后，学生可以进入(PUC)，或者在三种流派中继续读高中——[博雅教育](../Page/博雅教育.md "wikilink")、商业或科学。或者，学生也可以参加文凭课程。在完成所要求的课程作业后，学生通过横向进入进入大学的一般或专业学位\[9\]\[10\]。

### 高等教育和研究机构

[National_Law_School_of_India_University,_Bangalore,_India_-_20130524-01.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:National_Law_School_of_India_University,_Bangalore,_India_-_20130524-01.JPG "fig:National_Law_School_of_India_University,_Bangalore,_India_-_20130524-01.JPG")
[Christ_University_Hosur_road_Bangalore_4819.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Christ_University_Hosur_road_Bangalore_4819.JPG "fig:Christ_University_Hosur_road_Bangalore_4819.JPG")
[IIMB_Entrance.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:IIMB_Entrance.jpg "fig:IIMB_Entrance.jpg")印度首屈一指的管理机构之一。\]\]

班加罗尔是印度科技研究的枢纽，其中的印度科学学院是印度历史最为悠久的大学和研究所。
成立于1886年，提供了超过500所大学的隶属关系，学生总数超过30万。这所大学在班加罗尔有两个校区——Jnanabharathi和中央学院\[11\]
。

成立于1917年，由Bharat Ratna Sir M创立，是班加罗尔大学唯一的工程学院。班加罗尔还有许多隶属于的私立工程学院。

[印度科學理工學院](../Page/印度科學理工學院.md "wikilink")，於1909年為了完成[塔塔集團創辦人](../Page/塔塔集團.md "wikilink")[賈姆希德吉·塔塔的遺願所設立](../Page/賈姆希德吉·塔塔.md "wikilink")，是印度歷史最悠久的[科研和](../Page/科研.md "wikilink")[教育機構](../Page/教育.md "wikilink")\[12\]\[13\]，(NCBS)，(JNCASR)，，[拉曼研究所](../Page/拉曼研究所.md "wikilink")，以及，是印度科学研究和研究的主要机构。全国知名专业机构,如的(UASB),,(NIFT),(NLSIU),[印度管理研究所邦加羅爾分校](../Page/印度管理研究所邦加羅爾分校.md "wikilink"),（ICAR-National）动物营养学和生理学研究所(NIANP),和(IIIT-B)位于班加罗尔。这个城市也是(NIMHANS)的首要精神卫生机构所在地。

班加罗尔的私立大学包括、、、。包括\[14\]\[15\] 和(BMCRI)\[16\]。

## 交通

班加罗尔虽然成了许多高等科技公司的基地，但基础设施建设尚未跟上，交通拥挤，经常停电，许多公司要求市政尽快改进设施建设，修建地铁等交通枢纽以缓解交通拥挤现状。

[班加羅爾國際機場是印度第四繁忙的機場](../Page/班加羅爾國際機場.md "wikilink")，有航班飞往[中國的](../Page/中華人民共和國.md "wikilink")[上海](../Page/上海.md "wikilink")（经停成都）、[成都以及](../Page/成都.md "wikilink")[香港](../Page/香港.md "wikilink")。

## 友好城市

  - [白俄罗斯](../Page/白俄罗斯.md "wikilink")[明斯克](../Page/明斯克.md "wikilink"),
    (1973) \[17\]

  - [美国](../Page/美国.md "wikilink"),
    [俄亥俄州](../Page/俄亥俄州.md "wikilink"),[克里夫蘭](../Page/克里夫蘭_\(俄亥俄州\).md "wikilink"),
    (1992)\[18\]

  - [美国](../Page/美国.md "wikilink")，[加利福尼亚州](../Page/加利福尼亚州.md "wikilink"),
    [舊金山](../Page/舊金山.md "wikilink") (2008)\[19\]

  - [中国](../Page/中国.md "wikilink")，[四川](../Page/四川.md "wikilink"),[成都](../Page/成都.md "wikilink"),(2013)\[20\]

  - [中国](../Page/中国.md "wikilink")[新余](../Page/新余.md "wikilink")

  - 中国[徐州](../Page/徐州.md "wikilink")

## 參考資料

[Category:印度人口过百万的城市](../Category/印度人口过百万的城市.md "wikilink")
[Category:印度都会区](../Category/印度都会区.md "wikilink")
[Category:卡纳塔克邦城镇](../Category/卡纳塔克邦城镇.md "wikilink")
[Category:班加羅爾](../Category/班加羅爾.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12. [印度科學理工學院(Indian Institute of Science,
    IISc)簡介](http://india.nsc.gov.tw/ct.asp?xItem=0941125015&ctNode=662&lang=C)

13. [General Info - About
    IISc](http://www.iisc.ernet.in/geninfo/aboutiisc.shtml)

14.

15.

16.

17.

18.
19.

20.